準備養貓前想問少少問題

如果係仲幼嘅貓，有冇辦法令佢唔爪梳化同牆紙
同埋係咪要日日都要吸塵機吸毛，而且唔似狗咁可以教佢哋唔跳上床

買貓抓板俾佢地r 勤啲幫佢地剪指甲
上唔上床呢啲我覺得好難教
我就照俾佢訓嘅
唔想佢入嘅地方自己閂門/圍板
吸塵呢啲污糟就要吸嫁啦
養得都習慣左日日吸

雖然老母把口就話唔准隻貓上床
但睇死隔一排上床瞓都唔介意

我覺得啲貓乾淨過人
所以冇乜所謂
啲呀媽養啲乜前都話唔好 最後最錫隻貓個個一定係佢

唔駛用吸塵機㗎
買個貓毛梳就夠

我媽都係，一開始上親床都趕走佢，
佢知唔上得就冇乜再跳上去，
之後我媽開始冇咁介意，隻貓就開始周不時上床

但梳毛只係減少甩毛
可以用除塵紙就吸到毛

除塵紙用黎碌衫同袋
地下咁大地方梗係吸塵

其實勤力啲梳毛，特別係換毛季個時
你成日梳走晒佢啲廢毛，就冇乜毛比佢甩

養貓之後買咗好多dyson野...

同埋想問係咪一定要有籠先得
身邊有人話養過3隻都未用過籠

冇乜必要用 佢黎到驚就匿埋
我係附近擺水擺野食就唔理佢
佢唔驚就會自己行出黎嫁啦

我接返屋企用左一個月左右就無用
屋企無人你仲困佢好慘

但又話要用毛巾舊衫遮籠等佢適應氣味同環境
如果唔用籠，就咁等佢捐入舊衫堆之中就可以

佢係邊到匿埋 你就係個度放啲舊衫俾佢就得啦
唔洗特登搵個籠
紙皮箱都OK嫁其實

日日上你床屙尿 你點

好似話隻貓作反先會床上痾尿

日日上床屙尿都無話唔和味
唔好諗住拎出面洗
人地一聞就聞到
屌到你反撚晒皮都似

我好鍾意同隻貓一齊訓喎